\chapterspecial{Dedicatória e Epígrafe}{}{}
 

\emph{À constelação natal,}

\emph{sopro que insiste e que carrega a beleza da}

\emph{pergunta.}

\epigraph{Porque não haverá paz para aquele que ama. Seu ofício é incendiar
povoações, roubar e matar, e alegrar o mundo, e aterrorizar, e queimar
os lugares reticentes deste mundo. Deve apagar todas as luzes da terra
e, no meio da noite aparecente, votar a vida à interna fonte dos povos.
Deve instaurar o corpo e subi"-lo, lanço a lanço, cantando leve e
profundo. Com as feridas. Com todas as flores hipnotizadas.
\versal{HERBERTO} \versal{HELDER}}{\versal{HERBERTO} \versal{HELDER}} 


